{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_020694",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0026571",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "삼명서원\n\n(三明書院)"
    },
    "text": "三明書院 (三明書院)\\n\n慶尚北道浦項市南区長岐面に位置するこの書院は、朝鮮前期の学者である李術を追悼するために建てられたものであり、教育機関としての役割も果たしてきました。1553年には、地方の儒学者たちが李述の学問と徳行を称えるために、この書院を建設し、位牌を祀りました。その後、1854年には重修が行われ、1868年には大院君の命令によって全国の書院が撤去される中、この書院だけが存続しました。これは、数百人の私林が強く抗議した結果であります。この書院は、先人への敬意を持ちつつ、地方教育の一翼を担う存在として位置づけられており、1968年には補修が行われました。境内には、尚義祠や賢教堂を始めとする建物があり、また、尚義寺には李術の位牌が奉安されています。また、顕教堂は講堂として使用され、色々な行事や儒学者の集まり、学問の講義が行われています。東斎は宿舎として機能し、西斎は儒学者たちが勉強する場所となっています。典祀廳は郷社の祭りの際に供え物を用意する場所であり、住所は書院を守る人々の起居場所として利用されています。この書院では、毎年春と秋に祭りが行われ、四辺四頭の祭品が用意されます。また、田畑などの財産も所有しています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この書院はどこに位置していますか？",
            "answer": "この書院は慶尚北道浦項市南区長岐面に位置しています。"
        },
        {
            "question": "この書院はいつ建てられましたか？",
            "answer": "この書院は1553年に建てられました。"
        },
        {
            "question": "なぜこの書院が建てられたのですか？",
            "answer": "この書院は朝鮮前期の学者である李術を追悼するために建てられました。"
        },
        {
            "question": "この書院はどのような役割を果たしてきましたか？",
            "answer": "この書院は教育機関としての役割を果たしてきました。"
        },
        {
            "question": "この書院はどのような建物がありますか？",
            "answer": "この書院には尚義祠や賢教堂を始めとする建物があります。"
        },
        {
            "question": "この書院には何が祀られていますか？",
            "answer": "この書院には李術の位牌や尚義寺があり、李術が祀られています。"
        },
        {
            "question": "この書院の行事や講義はどこで行われますか？",
            "answer": "この書院の行事や講義は顕教堂で行われます。"
        },
        {
            "question": "この書院の境内には何がありますか？",
            "answer": "この書院の境内には尚義祠や賢教堂などの建物があります。"
        },
        {
            "question": "この書院はどのような祭りが行われますか？",
            "answer": "この書院では毎年春と秋に祭りが行われ、四辺四頭の祭品が用意されます。"
        },
        {
            "question": "この書院はどのような財産を所有していますか？",
            "answer": "この書院は田畑などの財産を所有しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 381,
        "QA": 331
    }
}